<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns="http://purl.org/rss/1.0/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wiki="http://purl.org/rss/1.0/modules/wiki/" >
<h2> Tagebuch </h2>
<p />
<h3>  Inhaltsverzeichnis </h3>
<p />
<ul>
<li> Dezember 2004
</li>
<li> November 2004
</li>
<li> 7. Oktober 2004 - vorwiegend dunkel
</li>
<li> 2. September 2004 - Naturburschen-warm; sonst frisch
</li>
<li> 5. August 2004 - 3-Wetter-Taft in der Luft, sie steht
</li>
<li> 15. Juli 2004 - warm, leichter Nieselregen
</li>
<li> 3.Juni 2004 - warm
</li>
<li> 6. Mai 2004 - Wonnemonat, was immer das heißen mag
</li>
<li> 1. April 2004 - Wetter, so lala 
</li>
<li> 4. März 2004 - durchaus noch kalt am Kopf
</li>
<li> 5. Februar 2004 - kalt, aber noch raucherpausenkonform
</li>
<li> 18.Dezember 2003 - kalt, aber kein Schnee
</li>
<li> 13.November 2003 - Wetter verlorengegangen
</li>
<li> 9. Oktober 2003 - herbstliches Wetter, aber nicht kalt
</li>
<li> 11. September 2003 - okayes Wetter
</li>
<li> 4. September 2003 - im Schatten schon kühl
</li>
<li> 7.August 2003 - Klimaerwärmungsparanoiakonforme schwüle Hitze
</li>
<li> 3. Juli 2003 - Sommerliche Temperaturen, oder?
</li>
<li> 5. Juni 2003 - Schwüle Hitze, später zaghaftes Gewitter
</li>
<li> 8.Mai 2003 - Gewitter
</li>
<li> 08.04.2003 - leichter Schneefall
</li>
<li> 03. April 2003 - Faule Ausreden
</li>
<li> 27. Februar 2003 - Wir drücken uns wieder in einer Kneipe rum
</li>
<li> 15. Januar 2003 - Der erste Tagebuchbeitrag
</li>
<li> 19. November 2002 - Der Beginn der Treffen
</li>
</ul>
<p />
<h2> Dezember 2004 </h2>
<p />
fand statt, muss nachgetragen werden
<p />
<h2> November 2004 </h2>
<p />
fand statt, muss nachgetragen werden
<p />
<p />
<h2> 7. Oktober 2004 - vorwiegend dunkel </h2>
<p />
Neustadt-Zen - oder die Kunst des Parklückenfindens. Auch ohne Prosa
wißt ihr, was ich meine. Über Parkplatzprobleme ist eigentlich wie
über's Wetter zu reden, aber ein klasse Einstieg zum locker
werden. Und das haben wir aus der psychosozialen Selbsthilfegruppe ja
dringend nötig, gell?
<p />
Während wir den Raumantezessoren noch bissel Zeit gaben, ihre sieben
Sachen zu packen, führten wir eine weitere gehaltvolle Diskussion.
Nicht so emotionalisiert, wie letztens das Thema Nationalhymnenvarianz
im Deutschlandfunk, aber diskussionsstrukturell verwandt: Zen - oder
die Kunst des Lebens durch "alles immer geradlinig aussprechen".
<p />
Ob ein experimenteller Egotausch den gordischen Glaubensknoten zu
lösen vermöchte, blieb offen. Rein logisch würde allerdings bereits
der Tausch fehlschlagen, entweder hätte einer Angst hin zu wechseln,
oder der andere später zurück. Wer dem Gedanken nicht folgen kann, ist
das nächste Mal besser live dabei.
<p />
Wer hupt gewinnt. Kairo ist Vorbild.
<p />
So, nun aber ab in die heiligen Hallen, Netzwerk aufgebaut, WLAN,
Ethernet, Switch. Das ging Ruck-Zuck und schneller als die alten
Fernsehquizshows.
<p />
Da wir mangels Beamer einen Display auf die anderen Rechner verteilen
wollten, exerzierten wir gemeinsam das Verständnis des Begriffes
"mutual exclusive" am Beispiel fehlender Software. Hatte ich einen
VNC-Server, hatten die anderen keinen Client. Hatten alle "screen", so
fehlte es mir. Also zurück in die Zukunft der Neunziger und "screen"
aus Sourcen kompiliert; die waren merkwürdigerweise am Start. Dann
noch die Sicherheit auf einen braindeadly low level geconfigt und
schwupp, kann ich meinen Schleppi vermutlich neu installieren. Anyway,
zumindest hatten wir ein via "screen" geshartes Terminal. Ohne Tom
Hanks.
<p />
Dann ging's an den Kern des Abends, einen interaktiven Vortrag zu
Perlgrundlagen: Skalare, Arrays, Hashes, map, Funktionspointer,
Quote-Operatoren. Sowas sollten wir öfters machen.
<p />
Daneben gab's noch diverse kleinere Themen: bissel organisatorische
Dinge zum Perlworkshop bzgl. Catering und Finanzen, Windowmanager
xfce{3,4}, und eine Mikrophonabhörverschwörungsvermutung.
<p />
Wir predigen Malzbier, aber tranken Wasser aus noblen Gläsern. Wenn
das nicht gute Taten biblischen Ausmaßes sind ...
<p />
Noch 1 bis 2 Euro Miete in die Runde geworfen und dann waren wir
wieder raus.
<p />
Schluß.
<p />
(SteffenSchwigon)
<p />
<h2> 2. September 2004 - Naturburschen-warm; sonst frisch </h2>
<p />
Liebes Tagebuch,
<p />
besteht ein Zwang zur poetisch übersteigerten Reflexion der sich
periodisch wiederholenden Jour fixes in Form von niederwertiger
Nachahmung höherwertiger Literatur?<br/>
Dieser besteht nicht.
<p />
Woraus folgt dessen Scheinbarkeit?<br/>
Aus dem unglaublich hohen Niveau bisheriger Eintragungen, gestützt
durch eine hineinhalluzinierte Aufmerksamkeit der Leserschaft,
evoziert durch entsprechendes Suchmaschinenranking für die Begriffe
Perl und Dresden.
<p />
Gibt es konkurrierende Begriffe mit höherem Suchmaschinenranking?<br/>
Die Stadt Perl, nahe der französischen Grenze, unabhängig ihrer
Kombination mit dem Suchbegriff Dresden.
<p />
Welchen Ausruf entlockt diese Erkenntnis beim Erkennenden?<br/>
Verdammt.
<p />
Ist dies der assumierten prosaischen Einführung genug?<br/>
Es ist.
<p />
Warum wird sich ungeachtet dessen der gewählte Stil ohne Anflug von
Gnade bis zum letzten Wort durch die Zusammenfassung ziehen?<br/>
Um Stilbruch zu vermeiden.
<p />
Ego?<br/>
Spielt eine Rolle.
<p />
Gab es neue Gesichter zum letzten Treffen?<br/>
Ja.
<p />
Werden ihre Namen öffentlich genannt?<br/>
Nein, Raum für Ruhm und Ehre eröffnet das Wiki durch informationelle
Selbstbestimmung.
<p />
Welche Rolle spielte die Programmiersprache Smalltalk beim Austausch
von Informationen in Form klassischer und moderner Medien?<br/>
Ein Grundkurs zur Sprache und die passende Entwicklungsumgebung wurde
von Gründer zu Mitglied gereicht. Die Möglichkeit der Gründung der
Dresden Smalltalk Mongers wurde nicht thematisiert.
<p />
Was geschah beim Treffen ganz nach Plan?<br/>
Ein Vortrag zu PAR, dem "Perl Archive" Toolkit. Jörg hielt ihn, die
anderen lauschten gespannt.
<p />
Was geschah weiter? Berichte in Schlagworten.<br/>
Whopper-Gutscheine; Gatekeepers (-w, use strict); Erläuterung von
CPAN; "PAR" wie in "Perl Archive", nicht "PAR" wie in "Golf", "Golf"
wie in "Sport", nicht "Golf" wie in "Auto".
<p />
Worin bestand die größte intellektuelle Leistung des Treffens?<br/>
In dem geschaffenen semantischen Dreieck aus Dönerspieß, Drehscheibe,
Chinese.
<p />
Tankdeckel?<br/>
Keine Ahnung.
<p />
Weiter?<br/>
USB; Startrek; DSL; dmesg.
<p />
Welche Diskussion wurde besonders emotionalisiert geführt?<br/>
Der Deutschlandfunk sollte zum Tagesausklang nicht immer die gleiche
Interpretation der Nationalhymne spielen. 
"Right vs. Wrong, Good vs. Evil, God vs. The Devil. What side are you on?"
<p />
Welche alternative URL zum gewöhnlich propagierten d-radio.de
exhibierte die Diskussion?<br/>
dlf.de.
<p />
Wurde die Frage, welches Säugetier eine Schale hat, eindeutig
beantwortet?<br/>
Nicht eindeutig, letztlich aber korrekt: Armadillo, siehe auch
http://guerteltiere.de.
<p />
Welcher Zusammenhang bestand in der Diskussion zwischen Chackie Chan
und dem schwierigen Ende von "2001 - Odyssee im Weltraum"?<br/>
Ein hier nicht mehr rekonstruierbarer. Vermutlich das Thema Kino in
seiner konventionalisierten Vielfalt.
<p />
Wie lang zieht sich dieser Tagebucheintrag noch hin?<br/>
Nur noch kurz in Form von Stichworten: Erläuterung des Prinzips der
Zufallsfarbkulis; ICQ und Jabber; 10 Jahre Linuxmagazin (10/04);
www.bildblog.de; urbane Legenden, de.alt.urbanlegends; Apocalypse Now.
<p />
Was wird den nächsten Tagebucheintrag voraussichtlich zur Normalität
zurückkehren lassen?<br/>
Die absurde Mühe, einen solcherart absurden Eintrag zu konstruieren,
gepaart mit der wieder zeitnah geplanten Veröffentlichung nach den
Treffen.
<p />
"Eine wahre Schönheit kommt von draußen."
<p />
(SteffenSchwigon)
<p />
<h2> 5. August 2004 - 3-Wetter-Taft in der Luft, sie steht </h2>
<p />
Ich hab' diesmal so viele Pfandflaschen weggeschafft, von dem Geld
kann ich locker paar Treffen finanzieren, auch wenn im Sommer...huch,
ein Loch... scheinbar nicht so der Andrang an den Türen herrscht.
<p />
How auch ever, ich dachte schon, ich müßte mich zu den Elbnächten am
Filmufer zwecks "The Day After Independence Day Reloaded" begeben,
aber Jörg und Gregor haben mich aus dem eisigen Mentaltief befreit und
den Abend gerettet.
<p />
Und wir hatten soviele Themen wie lange nicht mehr.
<p />
Jörg hat zwei Vortragsvorschläge zu den nächsten Treffen: PAR und
Smalltalk. PAR fände ich superinteressant und wichtig und Smalltalk
würde zumindest das Erkenntnisspektrum abrunden. Von den ersten
Smalltalk-Beispielen mit while-Schleifen versank zumindest ich in
"black darkness and confusion". Anyway, der Geist ist willig.
<p />
Die Bewußtwerdung über die Existenz einer irdischen OS/2-Group hat uns
zum Thema Alte-Zeiten(tm) geleitet. Diesmal aber so richtig: DOS,
DR-DOS, PTS-DOS, 4DOS, Taskswitcher, Viewmax, GEM, Windows NT, Assembler,
BTX, Mikroprozessortechnik, diverse DDR-Rechnergenerationen und die
Geilheit der GUI des Atari-Makro-Assemblers (ATMAS).
<p />
Und wenn ihr anderen Leute dagewesen wärt, wüßtet ihr jetzt, was es
mit dem Lochband von Ardenne auf sich hat.
<p />
"Reinhard, erkläre nun den Zuschauern, was REDABAS bedeutet."
<p />
Zurück zum Thema. ACPI und das Mobbing gegen die direkte Verwendung
von font-size in HTML konnten uns nur noch kurz davon abhalten,
endlich auch über "irgendwas mit Perl" zu reden.
<p />
Ok, doch noch kurz Quanta erwähnen, einen HTML-Editor. Aber jetzt
wirklich zu Perl: Wenn Perl6 demnächst zeitgleich mit GNU/Hurd 1.0
rauskommt, gucken wir uns wohl bei einem Perl-Mongers-Treffen mal
Parrot an. Muahahaha, Brüller. :-)
<p />
<p />
Bis dahin lassen wir evtl. die Apocalypsen ruhen und versuchen, für
die ganz normalen Perl-Leute wie Dich und mich mehr Perl-Grundlagen in
die Treffen zu bringen.
<p />
Die
Apocalypse7 
sind wir aber noch schnell durchgegangen. "Gone from the core". Danke, Larry.
<p />
Das Thema Perl 6 bleibt natürlich aktuell, aber wir verstärken die
Real-Life-Aspekte unserer Treffen. Da kommen wir auch ganz einfach zu
Themen: Wir blättern einfach alle, jeder für sich, ein beliebiges
Stück Perl-Doku auf, wo uns was auffällt und wünschen uns das Thema
bei einem Treffen, um es uns kollaborativ anzuschauen. Wir haben
diesmal mit den Quote-Operatoren, wie qw, qq, q, qx,
usw. angefangen. Also los, wünscht euch was! Ties und Scopes stehen
schon auf der Liste.
<p />
Neues Thema: Wir müssen uns netzwerktechnisch bei den Treffen mal
gezielter organisieren. Entweder mit oder ohne Kabel.
<p />
Hier die versprochene Referenz auf die
Freies-WLAN-in-Dresden-Initiative
wlan4wg. IMHO könnten
wir Perlmongers dort das Thema gebündelt verfolgen und bei unseren
Treffen unser Netz damit aufbauen, quasi als
Referenz-Anwendung. Vielleicht schreibt ihr euch ja in die passende
Mailingliste ein. Noch ist da nicht viel los.
<p />
Wenn wir dann alle noch einen VNC-Viewer installiert haben, können wir
uns einen Bildschirm teilen und kommen auch ohne Beamer besser zurecht
als jetzt.
<p />
Und wieder zurück zum Thema Perl, mir ist schon ganz schwindelig.
<p />
Wir haben uns rohes mod_perl angeschaut, mit Apache-Config,
minimalistischen Code-Beispielen und Verweis auf richtige Anwendungen
wie
Apache::Registry,
Apache::Dispatch,
Mason und AxKit.
<p />
Für den Linux-Info-Tag (LIT) wollen
wir bekanntermaßen einen Vortrag machen. Jörg kümmert sich, wenn es
dann soweit ist, um Flyer, ich mich um den Vortrag und Gregor
absorbiert Wissen zu Knoppix, damit wir demnächst unsere eigene
Dresden.pm-Knoppix-CD für den LIT und diverse andere Gelegenheiten
haben.
<p />
Es gab noch bissel was organisatorisches zum Perlworkshop 2005 und
dann hat's uns endlich gereicht für diesen Abend. Achja, Jörg hat noch
Grundlagenwissen zu den Peanuts vermittelt. Ist für Insider. Fragt den
Erklärbär. 
<p />
(SteffenSchwigon)
<p />
<h2> 15. Juli 2004 - warm, leichter Nieselregen </h2>
<p />
Das Treffen fand diesmal in der Kneipe "BottomUp" statt. Erschienen sind diesmal 5 Leute, dabei war auch ein neues Gesicht. Zu Anfang wurden ersteinmal Bilder vom Perl Workshop 2004 herumgereicht. Eventuelle Lücken bei der Wiedererkennung bestimmter wichtiger Leute müssen bis zum nächsten Mal durch intensives Lernen geschlossen werden. Im weiteren Gespräch (Jörg kam etwas später, direkt von der Autobahn) wurde dann das Thema auf die Probleme einer möglichen Austragung des nächsten Perl Workshops in Dresden gelenkt. Dabei wurde angeregt, dass im Wiki eine Liste angelegt wird, mit allen wichtigen Punkten, die erledigt werden müssen, und sich dort alle Freiwilligen eintragen dürfen. Nach 3 Staropramen, einem Radler und einer Solianka wurde die Stimmung dann etwas lockerer, und die Themen kreisten um allerlei Dinge. Unter anderem wurden drei Newsgroups empfohlen:
<ul>
<li> de.alt.talk.unmut
</li>
<li> de.alt.sysadmin.recovery
</li>
<li> de.alt.folklore.ddr
</li>
</ul>
<p />
dem kann ich noch hinzufügen:
<ul>
<li> comp.lang.perl.misc (Achtung: sehr aktiv)
</li>
</ul>
<p />
In Anbetracht der Tatsache, dass einige von uns am nächsten Tag Prüfungen schrieben, 
Jörg heim wollte, und das nächste Treffen schon in zwei Wochen ist, haben wir unser Treffen 
schon 21.45 Uhr aufgelöst.
(SteffenLiebergeld)
<p />
<h2> 3.Juni 2004 - warm </h2>
<p />
Ähm, so sieht also ein Sommerloch aus. Naja. Beim nächsten Mal. :-)
<p />
Die Anzahl der erschienenen Mongers betrug diesmal 2. Nach einem kurzen Gespräch 
wurde daher die Versammlung aufgelöst. Beim nächsten Mal kommen dann wieder mehr Leute!
<p />
<h2> 6. Mai 2004 - Wonnemonat, was immer das heißen mag </h2>
<p />
So, hier nun aus der Sicht eines August-Poeten die Zusammenfassung
des Mai-Treffens, nachdem ich verstaubte Aufzeichnungen entdeckte,
die mutmaßlich diesem Treffen zugeordnet werden konnten.
<p />
Alles in allem ein okayes Treffen mit ordentlich vielen Leuten.
<p />
Jemand erwähnte eine C-Library für Perl-Regular Expressions,
vermutlich ist die hier gemeint: http://www.pcre.org/.
<p />
Zum x-ten Male festgestellt und noch immer ohne Konsequenz: wir
brauchen mehr WLAN für unsere Treffen. So ohne Netz geht das nicht
weiter. Scheinbar aber doch. Ich werd im August mal die Freies WLAN
in Dresden-Initiative
wlan4wg erwähnen.
<p />
Jemand, AFAIR Gregor, hat leckere
Mohnsimulations-Ersatz-Schoko-Konstrukte mitgebracht. Sehr lecker.
<p />
Naja, wir wollten eigentlich(tm) die Apocalypse 3 durchgehen, haben es
aber wieder verschoben. Die ist aber auch heavy.
<p />
Irgendwie sind wir auf Quake-Filme zu sprechen gekommen. Auf jeden
Fall gibt's unter http://illclan.com sogenannte Machinimas. Ich hab'
darüber schonmal in der DE:BUG gelesen,
aber nicht wirklich gewußt, was die meinen. Jetzt wird mir alles klar.
<p />
So, hab' ich alles beisammen? Sicher nicht, kein Wunder, nach sovielen
Jahren. Irgendwie sind die eigentlichen Perl-Themen
verlorengegangen. Naja, Hauptsache, die Wetterangabe stimmt, gell?
(SteffenSchwigon)
<p />
<h2> 1. April 2004 - Wetter, so lala  </h2>
<p />
PerlPropagandaTag 
<p />
<h2> 4. März 2004 - durchaus noch kalt am Kopf </h2>
<p />
Gott, ist das lange her. Hier ein kurzer Mitschnitt:
<p />
<ul>
<li> Kamelhöcker
<ul>
<li> <em>Ich glaube es ging um einen Logovorschlag, Blaues Wunder als Kamelhöcker.</em>
</li>
</ul>
</li>
<li> Logos
</li>
<li> Alte Zeiten
<ul>
<li> <em>Wann haben wir das eigentlich mal nicht? Achso, ja. Wenn ich nicht da bin. :P</em> 
</li>
</ul>
</li>
<li> Plan Perl-Propaganda-Tag
</li>
<li> eigene Zahnpasta, eigene Kondome
</li>
<li> Router
</li>
<li> Morse
</li>
<li> Mars
</li>
<li> Simulator-Parkplatz suchen (hä?)
<ul>
<li> <em>Ich glaube es ging um einen Simulator der die Parkplatzsuche simuliert. Wenn ich das jetzt so lese klingt das auch komisch.</em>
</li>
</ul>
</li>
<li> use CGI qw(...);
</li>
<li> wie werden in Perl5 Operatoren definiert
</li>
<li> Was heißt das ^
<ul>
<li> <em>Könnte das was mit Februar und dem Hyper-Operator aus Perl6 zu tun gehabt haben?</em>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p />
Ähm, mir ist absolut unklar, was das zu bedeuten hat. Reimt euch was. :-) (SteffenSchwigon)
<em>Ich bin ähnlich ratlos.</em> (JoergWestphal)
<h2> 5. Februar 2004 - kalt, aber noch raucherpausenkonform </h2>
<p />
<pre>
"Sind meine Methoden krankhaft?"
"Ich vermag keine Methoden zu erkennen, Sir."
   -- Apocalypse Now
</pre>
<p />
Und dabei ging es nur um meinen neuen Logovorschlag. :-) Aber der
Reihe nach. Was war geschehen?
<p />
Nach unserer Kreativpause im Januar sind wir wieder synchron mit
unserem alten Rhytmus, 1. Donnerstag im Monat. 
<p />
Wir wollten diesmal eigentlich Pläne für unser Perl-Propaganda-Treffen
schmieden, uns mit der "Apocalypse 3: Operators" beschäftigen und mit
neuen Logos rumposen. So richtig abgearbeitet haben wir von diesen
Themen nur letzteres, wobei sich hier die Euphorie über meinen
Vorschlag in Grenzen hielt. Die unausgesprochenen Reaktionen habe ich
eingangs notiert. :-)
<p />
Wir haben auf unseren Laptops gespielt, WLAN-Karten konfiguriert und
locker über alle möglichen kleinen perligen Details geredet: pack,
unpack, perldoc, automatische Feldtrenner usw.
<p />
Jörg hat mit dem Qt-Designer rumgepost. IMHO recht eindrucksvoll und
reif für einen richtigen Vortrag, wo wir etwas konzentrierter
hinhören.
<p />
Das Ende war diesmal fließend. Nachdem die ersten wegmußten, haben
Jörg und ich noch über unseren Perl-Propaganda-Tag geredet. Außerdem
soll nun endlich unsere Homepage umziehen. Wir werden das in den
nächsten Tagen/Wochen mal konkret angehen.
<p />
<ul>
<li> <em>Mein Gott, nun ist es endlich geschafft. Juli 2004 (JoergWestphal)</em>
</li>
</ul>
<p />
Robert, Wasi und später auch ich haben dann noch recht lange
Miniperlkonstrukte probiert und uns über Indent-Styles,
Regex-Konstrukte, Scopes, Arrays und Listen unterhalten. Über die
Scopes könnte ich mal einen Minivortrag machen. Ich glaube, wir waren
gegen 1.oo Uhr raus.
<p />
Achja, die Bezahlung haben wir diesmal vergessen. Ich werd' es
überleben, aber vielleicht denkt ihr ja nächstes Mal noch dran und
werft einen letzten Euro mehr in die Runde.
<p />
Themen für nächste Treffen:
<p />
<ul>
<li> Perl6 - Apocalypse 3: Operators
</li>
<li> Qt-Designer
</li>
<li> Logosuche
</li>
<li> Scopes
</li>
</ul>
<p />
<p />
Steffen
<p />
<p />
<p />
<p />
<p />
<p />
<h2> 18.Dezember 2003 - kalt, aber kein Schnee </h2>
<p />
Ich könnte jetzt so tun, als schriebe ich diesen Tagebucheintrag später als den vom November, aber das wäre geflunkert. Da ich als Beweis keine Zeitung in die Kamera halten kann, hier ein Trick mit Crossreferenzen: Schaut mal in die Novemberzusammenfassung; na, seht ihr mich winken?
<p />
Diesmal haben wir uns den Raum mit anderen Aktivisten geteilt. Platz ist in der kleinsten Hütte.
<p />
Da wir gegen Ende des Jahres zunehmend in der Woche nach hinten gerutscht sind, war dieses Treffen nicht ganz unpassend auch eine kleine Weihnachtsfeier.
<p />
Es gab Stollen und, ähm, war das Whisky? Keine Ahnung, kenne mich da nicht aus, sah aber gut aus.
<p />
Im Januar machen wir mal Pause, dann sind wir im Februar wieder in unserem "1. Donnerstag"-Schema.
<p />
Neue Leute waren am Start, wir sind knapp an der zweistelligen Besucherzahl vorbeigeschrammt. Schick, es entwickelt sich.
<p />
Mangels Vorbereitungszeit haben wir uns Debugging als lockeres Thema vorgenommen. Ging irgendwie alles einfacher als erwartet, kommandozeilenmäßig und auch mit dem Tk-Debugger. Warum auch nicht? Debugging in mod_perl-Anwendungen wär vielleicht nochmal ein Thema.
<p />
Die Fortsetzung unseres Logowettbewerbs hatte ich verschlafen. Steffen L. hatte einen weiteren Beitrag. Ich muß mal wieder nachsitzen.
<p />
Wir haben uns vorgenommen, 2004 mal einen Abend zu machen, an dem wir auch für Perl-Nichtkenner mal Perl vorstellen, mit etwas weniger Hardcore-Themen, um uns als Perl Mongers und natürlich auch Perl selbst zu propagieren. Mitglieder rekrutieren und so.
<p />
Ansonsten war dieser Abend wieder recht entspannend und voller interessanter "misc"-Themen: Filme (meine unvermeidliche "Apocalypse Now REDUX"-Flame; zur Entspannung läuft neben mir gerade die echte Fassung; ja, gekauft, sonst würde man ja heutzutage hart rangenommen im Knast), Bücher (u.a. ein französisches Buch ohne "e", dessen deutsche Übersetzung ebenfalls ohne "e" auskommt, puh), Thinkgeek-Zoll-Carnage, Dvorak-vs.QWERTY-Tastaturbelegung, u.a.
<p />
Außerdem war es das Treffen mit der bisher höchsten Laptopdichte.
<p />
Themen für nächste Treffen:
<p />
<ul>
<li> Vorbereitung unseres Day Of Perl
</li>
<li> Perl6 - Apocalypse 3: Operators (Steffen S.)
</li>
<li> pack/unpack (Wasi)
</li>
<li> Logosuche
</li>
<li> misc (misc)
</li>
</ul>
<p />
<p />
Steffen
<p />
<h2> 13.November 2003 - Wetter verlorengegangen </h2>
<p />
Liebes Tagebuch!
<p />
Milliarden Jahre vor dem Weltuntergang, aber bereits Monate nach dem Treffen im November, sitze ich hier und versuche, mich daran zu erinnern, was im November unsere Themen waren.
<p />
Soweit mein pinky brain sich erinnert, ging das wie folgt:
<p />
Einmal mehr war unser Raum schon weg und wir sind in einem Nachbarraum gewesen. Dank Glastüren konnten wir aber jederzeit mal einen Blick rüberwerfen, wo die größeren Tische standen. :-)
<p />
Wir hatten Besuch von einem Verkehrswissenschaftler mit einem Speicherproblem in seiner Perl/Tk-Anwendung unter ActivePerl; irgendwas wildes mit Straßenbahn-/Bus-Fahrplanauswertungen. Das Teil lief bei uns prima. Unsere Theorie "buggy Perl-Version" hat er später bestätigt, es lief nach Upgrade.
<p />
Anschließend hat Robert Mason vorgestellt. Das schwierigste war, auf meinem Schleppi MySQL zu config'en, für seine Präsi, die selbst unter Mason lief. Irgendwie wußte keiner wirklich wie das geht, aber viele Köche würzen den Brei.
<p />
Und da das unser großer Content Management Day war, habe ich anschließend noch das CMS Bricolage vorgestellt.
<p />
Eine echte Apocalypse zu Perl6 haben wir uns diesmal verkniffen.
<p />
Dann noch das typische "misc"-Gelaber, alles recht spaßig, IMHO.
<p />
Hab' ich was vergessen? Nachträge willkommen.
<p />
PS: Ich winke den Lesern der Dezemberzusammenfassung zu.
<p />
Steffen
<p />
<h2> 9. Oktober 2003 - herbstliches Wetter, aber nicht kalt </h2>
<p />
Unser diesmaliges Thema war "Innovate proactive relationships and monetize world-class infrastructures to syndicate intuitive supply-chains".
<p />
<p />
Richtig, "Dev::Bollocks", Middle-Management-Sprech und der "Web Economy Bullshit Generator", dessen URL ich noch nachreichen wollte. Da isse: http://dack.com/web/bullshit.html
<p />
<p />
Und jetzt nochmal von vorn.
<p />
Diesmal wurden wir von Freunden der russischen Sprache in den Nachbarraum verdrängt. Obwohl wir nichtmal "proben" wollten, wie von deren Seite vermutet wurde. :-) Machte aber nix. Wir hätten uns nur vielleicht einen größeren Tisch mit rübernehmen können.
<p />
Während wir noch locker auf's Thema einpendelten, lief en-passant auf einem Schleppi bereits eine Debian-Installation. Ja, Perl Mongers arbeiten interdisziplinär. :-)
<p />
Wir haben uns recht intensiv mit einem regulären Ausdruck beschäftigt und verschiedene Varianten mit aktivem Perl-Code im Match-Teil und im Substitutions-Teil von s/// ausprobiert. Am Ende haben wir bissel rumgebenchmarkt, wie es nun am schnellsten geht. Das schwierigste war, die Modifier /g, /i, /e, usw. in der Doku zu finden; merkwürdigerweise ist "man perlre" da recht knausrig.
<p />
Für unsere Einstein-Freunde ein Tip am Rande: man kann durch hektische Mausbewegungen reale Zeit erzeugen. Mal drüber nachdenken. :-)
<p />
Nach einer Übergangsphase, die wir mit Manuals zum "time"-Kommando verbracht haben, haben wir uns noch an den Fortsetzungsteil der Apocalypse 2 gemacht, die letztes Mal nicht fertig wurde. War durchaus etwas ermüdend, aber wir haben es tapfer durchgerissen.
<p />
Getrunken haben wir diesmal Wasser aus dem hiesigen Angebot, sicher irgendwas gesundes für Geist und Körper; muß nochmal nachlesen, was diese Minibar offiziell kostet.
<p />
Das nächste Mal könnte es eine Einführung zu Mason und/oder eine Einführung zu Bricolage geben, zwei Perl-Anwendungen zum Killerthema Content Management. Mal sehen, wie genau, damit es nicht zuviel wird.
<p />
Diese CMS-und Web-Themen würden sich auch ganz gut eignen, um mal wieder neue Mitglieder zu fangen. Wir werden demnächst wieder Aushänge platzieren.
<p />
Außerdem finden die nächsten beiden Treffen am jeweils <strong>zweiten</strong> Donnerstag des Monats statt. Ich weiß noch nicht, ob das vielleicht immer so werden wird.
<p />
Somit sind die nächsten Themen:
<p />
<ul>
<li> Mason (Robert)
</li>
<li> Bricolage (Steffen S.)
</li>
<li> Apocalypse 3 (Steffen S.)
</li>
<li> misc (misc)
</li>
</ul>
<p />
<h2> 11. September 2003 - okayes Wetter </h2>
<p />
<p />
Nachdem letzte Woche das Treffen aufgrund des Raumdilemmas in entspannter örtlicher Gastronomie stattfand, haben wir nun das zweite, "echte", mehr perl-lastige Septembertreffen durchgeführt.
<p />
Wir haben uns in relativ kleiner Runde die bisherigen Logoentwürfe angeguckt und beschlossen, daß wir das noch bissel reifen lassen. So richtig klar war uns nicht, woran genau nun O'Reilly Markenrechte hat, an jedem Kamel im Zusammenhang mit Perl, nur am Programming-Republic-Of-Perl-Logo, auch an Dromedaren mit Perl? Ich hab' nachher nochmal bei O'Reilly geschaut, hier dir URL: http://perl.oreilly.com/usage/.
<p />
Torsten hat einen Vortrag zu Readline mit Perl gehalten und wir haben angefangen, die Apocalypse 2 anzugucken, sind aber nicht fertig geworden. Nebenbei ist uns die Bedeutung des Wortes "tuitiv" klar geworden. :-)
<p />
Dann noch bissel Java Inner Classes und Acme::Don't und schon war es wieder vorbei.
<p />
<h2> 4. September 2003 - im Schatten schon kühl </h2>
<p />
<p />
Diesmal ging es mit dem Raum schief. Die Regel "jeden ersten Donnerstag im Monat" war offensichtlich zu schwach auf "Providerseite". Dort fand gestern ein Polterabend statt, sicher auch mit netten Leuten, aber eben keine echten Mongers. :-) . Ich werde demnächst mehr drauf achten, daß unser monatlicher Termin dort fester steht.
<p />
Wir haben daher vor Ort beschlossen, noch ein bissel im Raskolnikov zu quatschen und das "echte" Treffen nächste Woche nachzuholen, mit den kleinen Vorträgen, Logo-Angucke, usw. Dann können wir vor allem Perl-Unklarheiten wieder direkt auf'm Schleppi ausprobieren.
<p />
How auch ever, es war dann trotzdem sehr nett und entspannt. Wir haben praktisch zum einjährigen Jubiläum der Gründung der Dresden Perl Mongers mit dem Kneipenbesuch  das originale Ambiente aufleben lassen.
<p />
Wir hatten diverse Themen, zu Perl, Zocken, Hacken, Sinn und Unsinn von XML, Gute-Alte-Zeiten(tm) und Erlebnisberichte aus dem Leben junger Perl Mongers.
<p />
Jörg hat Flugblätter zum O'Reilly-Rabatt mitgebracht und wir haben paar organisatorische Dinge zu Mailingliste und Webseite besprochen.
<p />
Alles in allem trotz des Raumdilemmas ein gelungener Abend. Und wir hatten sogar Neuzugang. Wir wachsen also. Langsam, aber stetig.
<p />
Nächstes Treffen ist am Donnerstag, 11.09.2003, 2o.oo Uhr, wieder in der "Wir AG". Habe ich bereits reserviert.
<p />
<h2> 7.August 2003 - Klimaerwärmungsparanoiakonforme schwüle Hitze </h2>
<p />
<p />
Liebes Tagebuch,
<p />
spät, aber niemals zu spät, hier die Zusammenfassung des letzten Treffens.
<p />
Steffen Winkler war diesmal vermutlich unser Gast mit der längsten Anreise. Respekt. Vielleicht für die Chemnitzer ein Motivationsschub, auch mal wieder vorbeizukommen? :-)
<p />
Steffen (wir haben jetzt mindestens drei Steffens, jetzt ist Steffen Schwigon gemeint :-) hat Module::Build gezeigt. Es gab aber noch diverse Unklarheiten über die innere Funktionsweise und darüber, welches Skript man konkret für Plattformunabhängigkeit distributieren muß und warum überhaupt ein Zwischenskript erzeugt wird.
<p />
Etwas ausführlicher fiel der Vortrag zu Perl6 von Steffen aus. Es gab ein Einführung in das Gesamtthema und als Einstieg eine Aufarbeitung der Apocalypse 1.
<p />
Daß wir uns die Perl6-Vorträge als Serie für die folgenden Treffen vornehmen, wurde für OK befunden und vereinbart.
<p />
Jörg berichtete, daß die Initiativen zur FAQ des deutschen Perl-Forums und zur deutschen Perl-Dokumentation zusammenfließen sollen und dafür ein Wiki aufgesetzt wird. Darauf einigten sich die Sprecher beider Parteien auf einem Gipfeltreffen im Netz. :-) Links:
<p />
<ul>
<li> Perl-Community Board
</li>
<li> Perl-Wiki
</li>
</ul>
<p />
Nochmal offiziell kommuniziert wurde unser Usergroup-Rabatt bei O'Reilly: 20% auf alle Bücher für Mitglieder der Dresden Perl Mongers.
<p />
PHP vs. Perl. Mußte ja mal wieder sein. Passiert.
<p />
Wir haben über den nativen PostgreSQL-Treiber als Alternative zu DBD::Pg gesprochen.
<p />
Bei der Qt-Doku gibt es Ambitionen und Fortschritte.
<p />
Jörg hat aus Anlaß des näherrückenden ersten Jahrestag der Gründung der Dresden Perl Mongers einen Logo-Wettbewerb ausgerufen. Erste Entwürfe sind bereits eingegangen, andere grübeln noch.
<p />
Nebenher hatten wir diverse Splitterthemen zu Chaos Communication Camps,  Linuxmagazin, Linuxtag, das technologische Einfließen der SAB-DB in MySQL und Xbox-Hacks via Font-Bufferoverflows.
<p />
Der Malzbierthread gipfelte diesmal in einem mitgebrachten halben Kasten Torgauer Doppelkaramel zu Demonstrationszwecken.
<p />
Auf kulinarischer Ebene wurden die mitgebrachten Eierplätzchen gelobt (so eine Art Biskuit-Kekse).
<p />
Themen beim nächsten Treffen sind voraussichtlich:
<p />
<ul>
<li> evtl. <span style='background : #FFFFCE;'><font color="#0000FF">LibReadline</font></span>? in Perl (Torsten)
</li>
<li> Perl6: Apocalypse 2 (Steffen)
</li>
<li> misc
</li>
</ul>
<p />
<h2> 3. Juli 2003 - Sommerliche Temperaturen, oder? </h2>
<p />
Liebes Tagebuch,
<p />
heute war unser Independence-Day: wir haben endlich ein Domizil gefunden und treffen uns von nun ab immer in der "Wir AG" (ehemals "Club für Dich") auf der Martin-Luther-Str. 21, vorzugsweise am ersten Donnerstag des Monats. Ausnahmen werden auf der Webseite angekündigt.
<p />
Erschöpft von jahrelanger Theoretisiererei erwarteten diesmal alle sehnsüchtig einen Vortrag zu einer real existierenden Perl-Anwendung: AxPoint, womit aus einer XML-Beschreibung PDF-Präsentationen gebaut werden können. Nutzt man Acrobat als Viewer, kann man sogar mit Seitenübergangseffekten herumposen, ein Muß für jeden aufstrebenden Perl-Consultant.
<p />
Wir haben in Damian Conways Buch "Object Oriented Perl" einen wirklichen Anwendungsfall für Closures gefunden: Erzwingen echter Datenkapselung. Beinahe schon zu einfach. :-)
<p />
Tja, dann hatten wir noch diverse kulturelle Themen zu Filmen, Kino, Gute-Alte-Zeiten (tm) u.ä. und diverse kleinere Perldiskussionen. Die Erinnerung an liebevolle Details, liebes Tagebuch, verschwimmt jedoch gerade. Es war auf jeden Fall ein interessantes, abwechslungsreiches Treffen. IMHO.
<p />
<p />
Auch wenn es nicht breit diskutiert wurde, gab es hinter den Kulissen die Erkenntnis, daß "Original Bayrisch Malz" mit dem Etikett "Goldener Preis, DLG Bundes-Prämierung" auch nur ein gewöhnliches, süßes Malzbier ist. Torgauer bleibt bisher ungeschlagen.
<p />
Vorträge beim nächsten Treffen werden voraussichtlich sein:
<p />
<ul>
<li> Module::Build, in Kombination mit Automake und Debianpaketbau
</li>
<li> einen Apocalypse-Artikel über Perl6 aufbereitet, voraussichtlich den ersten
</li>
</ul>
<p />
<p />
Vortragsthemen für die folgenden Treffen haben wir auch gesammelt:
<p />
<ul>
<li> IDE für Perl unter KDE (Jörg)
</li>
<li> Term::Readline (Torsten)
</li>
<li> h2xs/swig (Paul)
</li>
</ul>
<p />
<h2> 5. Juni 2003 - Schwüle Hitze, später zaghaftes Gewitter </h2>
<p />
<p />
Ok, diesmal war, vorsichtig ausgedrückt, nicht ganz so viel Andrang; dafür waren neue Leute mit einer Zwei-Drittel-Mehrheit vertreten. Der Vorteil war, daß wir den Beamer nicht brauchten, den netterweise Torsten mitgebracht hat. Danke nochmal für die Mühe.
<p />
Wir haben uns anhand eines kleinen Vortrages mit Closures beschäftigt, insbesondere im Kontext von Apache::Registry zum Ausführen von CGI-Skripten unter mod_perl.
<p />
Den Vortrag über Closures kann ich bei Interesse bei einem späteren Treffen nochmal anbringen, wenn mehr Leute da sind.
<p />
Was uns noch fehlt, ist ein kerniger Anwendungsfall für Closures, der über das Standardbeispiel von unabhängigen Zufallsgeneratoren hinausgeht. Betreibt jemand ernsthaft OO-oide Datenkapselung damit? Andere Usecases? Bitte melden.
<p />
Dann hatten wir noch kleinere Diskussionen über ästhetisch kurze Zuweisungen mit Defaultwerten, set/get-Methoden, eval-Konstrukte und Perl für große Projekte.
<p />
Und weil es noch nicht jeder kannte, habe ich mal wieder das YAPC-Video vorgeführt. Hier nochmal die URL, wo es auch das Script zum Mitlesen und ein paar erklärende Worte gibt:
<p />
http://www.perl.org/yapc/2002/movies/themovie/
<p />
Themen für's nächste Mal könnten sein:
<p />
<ul>
<li> Excel-Files mit Perl   (Robert?)
</li>
<li> AxPoint demonstrieren - eine Perl-Anwendung die aus XML schicke PDF-Folien baut (Steffen)
</li>
<li> weitere Vorschläge?
</li>
</ul>
<p />
Bis zum übernächsten Mal würde ich mich gerne mal mit
<p />
   - Module::Build
<p />
beschäftigt haben und etwas darüber erzählen. Bis zu nächsten Mal schaffe ich es nicht, bin vorher im Urlaub.
<p />
Steffen
<p />
<h2> 8.Mai 2003 - Gewitter </h2>
<p />
Liebes Tagebuch!
<p />
Nach unseren Aushängen und Announcements in der Mailingliste der Linux Usergroup haben wir etwas mehr Besuch gehabt. Wir haben bei Salzgebäck, Keksen und Limo (Malzbier auch, A.d.WdmS) im Konferenzraum der Firma "webit!" gesessen.
<p />
Nach einem kleinen Vortrag über mod_perl lag der Schwerpunkt diesmal auf Grundsatzfragen; knapp am Sinn des Lebens vorbei. :-)
<p />
Für die neuen gab es kurze Retrospektiven über Entstehung und Geschichte der Perl Mongers.
<p />
Hier die wichtigsten Themen:
<p />
<ul>
<li> Vortrag: Einführung in mod_perl - Download des Vortrages (PDF)
</li>
<li> mod_perl-Diskussion
</li>
<li> Closures als Stolperstrick beim Portieren von CGI-Skripten nach mod_perl mit Apache::Registry
</li>
<li> Vergleich verschiedener Malzbiersorten; mit der Erkenntnis, daß "Torgauer" Alkohol enthält
</li>
<li> Grundsatzfragen:
<ul>
<li> Sinn und Unsinn von technologischem Fortschritt überhaupt
</li>
<li> Sinn und Unsinn von XML und verwandten Technologien (XSLT)
</li>
</ul>
</li>
<li> Diskussion: Wann nimmt man Perl für Softwareprojekte
</li>
<li> Wir haben für die neuen Interessenten Ausblicke auf Themen gegeben, womit wir uns demnächst beschäftigen wollen: Perl6-Apocalypsen, Threads, GUI-Programmierung, ...
</li>
<li> kurz in das YAPC2002-Video reingeschaut, müssen wir aber mal in Ruhe nachholen
</li>
<li> Organisatorisches (die Raumsituation)
</li>
</ul>
<p />
Themen für's nächste Mal:
<p />
<ul>
<li> Excel-Files lesen/schreiben (Robert)
</li>
<li> die Closures-Problematik, nochmal besser aufbereitet
</li>
</ul>
<p />
Themendauerbrenner:
<p />
<ul>
<li> Perl und GUI's (Tk, GTk, Qt...)
</li>
<li> Threads in Perl 5.8
</li>
<li> Perl6: Vorstellen/Verstehen/Diskutieren der Apocalypse-Artikel von L.Wall
</li>
</ul>
<p />
<h2> 08.04.2003 - leichter Schneefall </h2>
<p />
Bericht vom Perlmongers-Treffen am 03.04.2003
<p />
Liebes Tagebuch,
<p />
anbei eine grobe Zusammenfassung des letzten Perl-Mongers-Treffens. Wir haben:
<p />
<ul>
<li> den Chemnitzer Linuxtag ausgewertet
</li>
<li> den Perl-Workshop in Bonn ausgewertet
</li>
<li> die Ursachen britischer Gastronomie in ihrer Historie diskutiert
</li>
<li> mit Perl-Referenzen experimentiert
</li>
<li> Möglichkeiten zur Propagierung von PerlMongers-Dresden besprochen
</li>
<li> Pläne für das nächste Treffen gemacht
</li>
</ul>
<p />
Ziel des nächsten Treffens ist die Vergrößerung der PerlMongers-Gemeinde. Dafür werden wir diverse Sachen vorbereiten und es öffentlich ankündigen. Die Fakten im einzelnen:
<p />
<ul>
<li> Nächster Termin: 8.Mai 2003
</li>
<li> danach immer 1. Donnerstag im Monat
</li>
<li> Webseite wird etwas überarbeitet, speziell Verlinkung von anderen Seiten (Jörg)
</li>
<li> Aushänge in Mensen (Steffen)
</li>
<li> geeigneten Ort finden (Robert)
</li>
<li> Vortrag vorbereiten, Thema: mod_perl: Erstellung einer Basis-Webapplikationsumgebung (Steffen)
</li>
</ul>
<p />
Die aufgestaute Themenliste für die Zukunft:
<p />
<ul>
<li> Perl mit Tk
</li>
<li> Threads in Perl 5.8
</li>
<li> Excel-Files mit Perl
</li>
<li> Perl6: Vorstellen/Verstehen/Diskutieren der Apocalypse-Artikel von L.Wall
</li>
</ul>
<p />
<p />
<p />
GreetinX
Steffen
<p />
<h2> 03. April 2003 - Faule Ausreden </h2>
<p />
Den Bericht zum Februar-Treffen müssen wir noch schuldig bleiben, das März-Treffen leider auch.
Aber der nächste Termin steht fest:
<p />
am Donnerstag, 03.04.2003 um 19.00 Uhr im "Paddy Foleys" in Dresden.
Adresse: Ecke Schandauer/Lauensteiner Straße
<p />
Themen:
<p />
<ul>
<li> Organisation von dresden.pm
<ul>
<li> neue Mitglieder
</li>
<li> regelmäßige Termine + neuer Veranstaltungsort
</li>
<li> Themen (Vorträge) für das nächste Treffen
</li>
</ul>
</li>
<li> Bericht vom Perl Workshop in Bonn
</li>
</ul>
<p />
<ul>
<li> Bericht vom Chemnitzer Linuxtag
</li>
<li> Die Guten Alten Zeiten[tm]
</li>
</ul>
<p />
<p />
<h2> 27. Februar 2003 - Wir drücken uns wieder in einer Kneipe rum </h2>
<p />
Der Februar schreitet dahin, aber ein Treffen soll es noch geben. Genauer Termin steht fest:
<p />
Donnerstag, 27.02.2003
Ort: Gaststätte "Zum Fritz", Hechtstraße 137, 01127 Dresden
Beginn: 19.00 Uhr
<p />
Bisher vorgeschlagene Themen:
<p />
<ul>
<li> Steffen post mit Emacs rum :-)
</li>
<li> nochmal Threads ("advanced" :)
</li>
<li> besseres OO
</li>
<li> Perl 6 (zumindest ich bin immernoch interessiert, Anschluß daran    zu finden) 
</li>
</ul>
<p />
<h2> 15. Januar 2003 - Der erste Tagebuchbeitrag </h2>
<p />
Am 15.01.2003 fand das 2. Treffen statt.(Hier allerdings aus zeitlichen Gründen nicht vorangemeldet. Es lebe die Mailinglist!)
Steffen hat es so schön zusammengefaßt, dass dieses Protokoll hier nur mit wenigen Änderungen erscheint:
<p />
Was bisher geschah
<p />
<ul>
<li> Wir haben gut und reichlich gegessen.
</li>
</ul>
<p />
<ul>
<li> Wir sprachen lose über alles mögliche, u.a. die Klassikerthemen
<ul>
<li> mod_perl mit OO
</li>
<li> Template-Toolkit
</li>
<li> Datenbanken/DBI/Storable-Probleme
</li>
<li> Applikationsserver
</li>
<li> Spamtöter
</li>
<li> "die guten alten Zeiten" (tm)
</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p />
<ul>
<li> Der Buchtip des Tages war "Object Oriented Perl" von Damian Conway.
</li>
</ul>
<p />
<ul>
<li> Wir haben uns Threads unter 5.8 angeguckt, konnten aber nicht bis in die Tiefe klären, wie sicher Threads nun wirklich voreinander sind.
      Manche Doku sagt, "so sicher, wie die Lib darunter", aber so richtig sicher waren wir uns nicht, sage ich.  (Uh, ein Wortspiel.)
</li>
</ul>
<p />
<ul>
<li> Wir sind in <strong>das</strong> Urthema seit der Erfindung von ASCII-Text reingeschlittert: Emacs als Editor.
</li>
</ul>
<p />
<ul>
<li> Ein paar Leute wollen zum Perl-Workshop, 5.-7.März 2003, Nähe Bonn. 
</li>
</ul>
<p />
<h2> 19. November 2002 - Der Beginn der Treffen </h2>
<p />
Nachdem erst mal gar nichts passiert ist, ist für November folgendes geplant:
<p />
<ul>
<li> Treffen
      am 19.11.2002 um 19.00 Uhr im "Paddy Foleys" in Dresden. Feiner irischer Pub mit mächtig guten Whiskies.
<dl>
<dt> Adresse</dt><dd> Ecke Schandauer/Lauensteiner Straße 
</dd>
</dl>
</li>
</ul>
<p />
Ein Anfang ist gemacht.
<p />
Geplant ist für September folgendes:
<p />
<ul>
<li> 1. Dresden.pm Treffen
</li>
<li> Erstellen des 1. Newsletter
</li>
</ul>
<p />
Das sieht zugegebenermaßen nicht nach viel aus, aber wir sind auch gerade erst aufgetaucht. Es wird schon mehr werden.
</rdf:RDF>